**CHT
Argus新世代網路整合監視系統**是由[中華電信所屬之](../Page/中華電信.md "wikilink")[中華電信研究院自行研發](../Page/中華電信研究院.md "wikilink")，配合[次世代網路](../Page/次世代網路.md "wikilink")（Next
Generation
Network；NGN）的精神，於統一的管理平臺下，實現[音頻](../Page/音頻.md "wikilink")、[視訊](../Page/視訊.md "wikilink")、資料信號管理的新世代網路維運系統。

## 緣由

中華電信網路類型眾多、範圍龐大，因應各類型網路之維運需求，現有網路維運系統種類眾多，各式系統布置分散，獨立運作，所管理之網路類型與範圍不一。為現有整合各式網路維運系統網管資訊系統，提供完善之彙整分析功能，迅速有效掌握整體網路狀況，掌握網路障礙或異常影響之服務運作狀況、受影響客戶數量及範圍等，本系統開發一「新世代網路集中維運系統」，整合跨領域各網路及服務維運系統之資訊，
以快速有效集中掌握網路整體資訊及服務影響狀況，從經營決策層、管理層、網路維運層等各階層使用者角度，
提供完整涵蓋本公司各類網路與服務的各式集中維運功能。另本系統與各式維運系統之通信將遵循NGOSS
技術中立架構（TNA）及共享式資料模式（SID），以改善現階段系統擴充與維護等問題。

## TM Forum NGOSS

全球電信服務業者，普遍面臨下列問題：

  - 流程面（Process aspect）：跨單位營運流程零散片段，難以連貫成有效率的端對端（End-to-end）營運流程
  - 資訊面（Information aspect）：營運資訊概念不一致，營運系統資料重覆建置，且規格模型不一
  - 應用系統面（Application aspect）：營運系統功能範疇不夠周延，缺乏整體藍圖
  - 架構面（Architecture aspect）：營運系統建置缺乏技術架構考量，整合成本高昂
  - 面臨的新挑戰：如何部署新一代網路（NGN）之營運維運系統（BSS/OSS）？

為提升其市場競爭力，全球業者正透過維運系統之改造以達到改善營運流程、快速提供服務、提昇服務品質、並降低資本投入與整體維運成本之目標。而TMF集合世界各領域技術專家持續修訂一系列NGOSS(New
Generation Operations Systems &
Software)標準規範，嘗試以前瞻性眼光及系統化方法，來協助業者建設新一代維運系統。

NGOSS(Ref:GB927, GB930)主要包含四大體系：eTOM、SID、TAM、TNA

  - eTOM(Enhanced Telecom Operations
    Map)：營運流程之完整性、分工合理性、流程之最佳化（Ref:GB921）。
  - SID(Shared Information/Data Model)：共用資訊是否通用、能否完整描述電信模式（Ref:GB922）。
  - TAM(Telecom Applications Map)：營運應用系統是否重疊、遺漏（Ref:GB929）。
  - TNA(Technology Neutral
    Architecture)：整合架構所採用之技術是否中立、具有彈性（Ref:TMF053）。

## 參見

  - [監視器](../Page/監視器.md "wikilink")

## 參考文獻

## 外部連結

  - [中華電信網站](http://www.cht.com.tw)
  - [中華電信研究院](http://www.chttl.com.tw/)
  - [TM Forum](http://www.tmforum.org/)

[Category:中華電信](../Category/中華電信.md "wikilink")
[Category:网路管理软件](../Category/网路管理软件.md "wikilink")